
Edit Jean --- Voila le programme peut lire ce fichier directement pour choisir les extensions. Il faut tout de meme respecter certaines regles :
-une seule extension par ligne
-pas de caractere special dans ce fichier (pas d'accent ou autre signe bizarre)
-si on utilise le caractere . suivi de lettre(s) et/ou chiffre, ca sera pris pour une extension a utiliser

bon, salut, j'ai commence une liste. je pense que le plus important est de trouver des extensions de fichier "autonomes" c a d qui ne demandent pas d'etre accompagnesd'autres fichiers et qui sont suceptibles de fonctionner (bon bien sur, pour pouvoir lire un fichier de travail.psd il faut photoshop, mais ca reste possible.)
si vous avez d'autres suggestions n'hesitez pas, et surtout si elles n'ont rien a voir avec ce que j'ai deja mis hein

pour le son
.wav
.mp3
.wma
.ogg
.aac
.flac
.m3u

pour l'image fixe
.jpeg
.jpg
.png
.tiff
.tif
.cr2
.nef
.gif
.dpx

pour la video
.avi
.mp4
.divx
.m4a
.mov
.mpeg
.mpg
.wmv


pour les fichiers de travail
.ai
.blend
.dwg
.psd
.torrent :)
.max 

roms pour emulateurs?


bureautique divers
.odt
.doc
.docx
.html
.odb
.odc
.odf
.odg
.odp
.pdf
.rar
.zip
.zim
.xar
.7z
.iso
.txt


.exe
.apk
.app
.dmg

.ico
.cur
.log

programmes
.py
.f90
.cpp
.c


--------------------

extensions de fichiers pour code, recherche, logiciels specifiques a votre champ? linux?
